%@Dif:2
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
Soit $ABC$ un triangle rectangle en $B$ tel que $AB=6$ et $BC=8$.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nom de l'hypoténuse de ce triangle ?
\item Calcule la longueur $AC$ en détaillant la démarche.
\item Trace le triangle $ABC$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice détaillé d'application directe. \`A faire rapidement après la leçon.